\section{Υλοποίηση}\label{sec:implementation}

Ο κώδικας της παρούσας εργασίας υπάρχει στο
\href{https://gitlab.com/ObserverOfTime/bachelor-thesis}{GitLab}
υπό την άδεια \acs{MS-PL}\@.
Εκεί θα βρείτε οδηγίες ώστε να κάνετε
compile και να δοκιμάσετε το πρόγραμμα σε
περιβάλλον UN*X\footnotemark.\vspace{1.25ex}

\footnotetext{Λειτουργεί και σε περιβάλλον
Windows αλλά δεν υποστηρίζει τον MSVC compiler.}

Εκτός της βιβλιοθήκης SEAL, χρησιμοποίησα
επίσης δύο single-header βιβλιοθήκες:
\begin{itemize}
    \item \href{https://github.com/louisdx/cxx-prettyprint}{cxx-prettyprint}
        \textit{(\acs{BSL-1.0})} για την
        παρουσίαση των πινάκων στον χρήστη.
    \item \href{https://github.com/Dugy/quick_arg_parser}{Quick Arg Parser}
        \textit{(\acs{MIT})} για την ερμηνεία
        των παραμέτρων του προγράμματος.
\end{itemize}

\hrulefill\vspace{-1ex}

Αρχικά, έθεσα ορισμένες σταθερές όπως αυτές
φαίνονται στον \autoref{tab:definitions}.

\begin{description}[font=\bfseries\small\ttfamily]
    \item[POLY\_MOD\_DEGREE]
        O βαθμός του πολυωνυμικού \acag{modulus}.
    \item[ENCODING\_SCALE]
        Το όριο ακριβείας της κωδικοποίησης
        των κρυπτογραφημένων αριθμών.
    \item[COEFF\_MOD\_BITS]
        Τα μεγέθη bits των πρώτων αριθμών
        που αξιοποιούνται στις πράξεις.
\end{description}

\begin{table}[h!]\centering
\caption{Definitions}\label{tab:definitions}
\begin{tabular}{|c|c|}
    \hline
    Name & Value\\\hline
    \verb|POLY_MOD_DEGREE| & $16834$\\\hline
    \verb|ENCODING_SCALE| & $2^{40}$\\\hline
    \verb|COEFF_MOD_BITS| & $\left[60~40~40~40~40~60\right]$\\\hline
\end{tabular}
\end{table}

Επίσης, όρισα τα type aliases του
\autoref{tab:aliases} για ευκολία χρήσης.

\begin{table}[h!]\centering
\caption{Type aliases}\label{tab:aliases}
\begin{tabular}{|c|c|}
    \hline
    Type & Alias\\\hline
    \verb|vector<double>| & \verb|Mat1d|\\\hline
    \verb|vector<vector<double>>| & \verb|Mat2d|\\\hline
    \verb|vector<vector<vector<double>>>| & \verb|Mat3d|\\\hline
    \verb|vector<Plaintext>| & \verb|Mat1P|\\\hline
    \verb|vector<vector<Plaintext>>| & \verb|Mat2P|\\\hline
    \verb|vector<Ciphertext>| & \verb|Mat1C|\\\hline
\end{tabular}
\end{table}
\clearpage

\subsection{Utilities}\label{subsec:utilities}

Έπειτα, έγραψα ορισμένες συναρτήσεις
για τη διευκόλυνση του χειρισμού τόσο
των αριθμητικών πινάκων, όσο και των
κρυπτογραφημένων.\vspace{0.75ex}

Η συνάρτηση \cppinline|matrix::random|
λαμβάνει ως ορίσματα έναν άδειο αριθμητικό
\acag{matrix} δύο διαστάσεων \textit{mat},
ένα κατώτατο όριο \textit{lower} και ένα
ανώτατο \textit{upper} και γεμίζει τον
\acag{matrix} με ψευδοτυχαίους αριθμούς
μεταξύ των ορίων $[lower, upper)$.

\cppfile[firstline=13, lastline=19,
label={\scriptsize matrix/utils.cpp}]{src/matrix/utils.cpp}
\mintedspace{2em}

Η συνάρτηση \cppinline|matrix::diagonal|
λαμβάνει ως ορίσματα έναν δισδιάστατο αριθμητικό
\acag{matrix} \textit{mat}, και έναν αριθμό \textit{n}
και επιστρέφει τη n-οστή διαγώνιο του \acag{matrix} εισόδου.

\cppfile[firstline=21, lastline=29,
label={\scriptsize matrix/utils.cpp}]{src/matrix/utils.cpp}
\mintedspace{2em}

Η συνάρτηση \cppinline|matrix::diagonals|
λαμβάνει ως όρισμα έναν δισδιάστατο αριθμητικό
\acag{matrix} \textit{mat} και επιστρέφει έναν νέο
\acag{matrix} που περιέχει όλες τις διαγωνίους του αρχικού.

\cppfile[firstline=31, lastline=36,
label={\scriptsize matrix/utils.cpp}]{src/matrix/utils.cpp}
\mintedspace{2em}

Η συνάρτηση \cppinline|matrix::multiply| υλοποιεί
τον κλασσικό αλγόριθμο πολλαπλασιασμού τετραγωνικών πινάκων.
Δέχεται ως ορίσματα δύο αριθμητικούς πίνακες
\textit{left}, \textit{right} και επιστρέφει
το γινόμενό τους σε έναν νέο \acag{matrix}.

\cppfile[firstline=38, lastline=46,
label={\scriptsize matrix/utils.cpp}]{src/matrix/utils.cpp}
\clearpage

Η συνάρτηση \cppinline|matrix::crypto::encode|\footnotemark~
λαμβάνει ως ορίσματα τον CKKS encoder \textit{enc}, έναν
δισδιάστατο αριθμητικό \acag{matrix} \textit{src}, και
έναν άδειο \acs{plaintext} \acag{matrix} \textit{dst} και
κωδικοποιεί την κάθε γραμμή του \acag{matrix} εισόδου σε ένα
\acs{plaintext} το οποίο αποθηκεύει στον \acag{matrix} εξόδου.

\cppfile[firstline=49, lastline=53,
label={\scriptsize matrix/crypto.hpp}]{src/matrix/crypto.hpp}
\mintedspace{2em}

Η συνάρτηση
\cppinline|matrix::crypto::encrypt|\ts{\ref{fnt:crypto}}~
λαμβάνει ως ορίσματα τον encryptor \textit{enc},
έναν \acs{plaintext} \acag{matrix} \textit{src},
και έναν \acs{ciphertext} \acag{matrix} \textit{dst} και
αποθηκεύει το \acs{ciphertext} του κάθε στοιχείου του
\acag{matrix} εισόδου στον \acag{matrix} εξόδου.

\cppfile[firstline=61, lastline=65,
label={\scriptsize matrix/crypto.hpp}]{src/matrix/crypto.hpp}
\mintedspace{2em}

\footnotetext{\label{fnt:crypto}Ως inline
συνάρτηση, ο ορισμός της βρίσκεται μέσα στο namespace.}

Η συνάρτηση \cppinline|matrix::crypto::flatten|
λαμβάνει ως ορίσματα τον evaluator \textit{eval},
τα κλειδιά Galois \textit{keys}, και έναν
\acs{ciphertext} \acag{matrix} \textit{mat}
και επιστρέφει ένα μοναδικό \acs{ciphertext}.
Συγκεκριμένα, δημιουργεί από τον \acag{matrix} εισόδου
$A$ μεγέθους $l$ έναν νέο \acag{matrix} $R$ τέτοιον ώστε

\[
    R_i = \begin{cases}\,
        A_i & i = 0\\\,
        \symtt{Rot}(A_i, -i*l) & i \ne 0
    \end{cases}
\]

και προσθέτει όλα τα στοιχεία του σε ένα
\acs{ciphertext}, το οποίο επιστρέφει.

\cppfile[firstline=10, lastline=24,
label={\scriptsize matrix/crypto.cpp}]{src/matrix/crypto.cpp}
\clearpage

\subsection{Permutations}\label{subsec:permutations}

Υλοποίησα τους αλγορίθμους των μεταθέσεων $\sigma$, $\tau$,
$\phi$, $\psi$ \cite[\S3.3.1]{jiang2018secure} ως εξής.

\cppfile[firstline=25, lastline=54,
label={\scriptsize matrix/permute.cpp}]{src/matrix/permute.cpp}

Οι συναρτήσεις \cppinline{matrix::permute::sigma}
και \cppinline{matrix::permute::tau} λαμβάνουν ως
είσοδο το μέγεθος $d$ των δύο διαστάσεων των τετραγωνικών
πίνακα των μεταθέσεων $\sigma$ και $\tau$ αντίστοιχα.
Οι πίνακες των μεταθέσεων $\phi$ και $\psi$, όμως,
είναι τρισδιάστατοι\udot~οπότε οι συναρτήσεις
\cppinline{matrix::permute::phi} και
\cppinline{matrix::permute::psi} δέχονται,
εκτός του μεγέθους $d$, μία επιπλέον παράμετρο
$k \in [1, d)$ η οποία ορίζει το συγκεκριμένο
επίπεδο του τρισδιάστατου πίνακα που
χρειαζόμαστε για να λάβουμε έναν δισδιάστατο.

Επειδή όλοι οι αλγόριθμοι δουλεύουν ουσιαστικά
με τον ίδιο τρόπο, δημιούργησα το macro
\cppinline|__PERMUTE|, αλλάζοντας μόνο
σε κάθε κλήση του την έκφραση \textit{expr}
που ορίζει την τιμή και τον \acag{matrix}
\textit{result} όπου αποθηκεύει το αποτέλεσμα.

\cppfile[firstline=17, lastline=23,
label={\scriptsize matrix/permute.cpp}]{src/matrix/permute.cpp}
\clearpage

Το macro περιέχει πολλές διαφορετικές
εκφράσεις οπότε το περιέκλεισα σε ένα
\mbox{\cppinline|do ... while (false)|}
ώστε να μετατραπεί σε μοναδική έκφραση.
Αυτό είναι μία καλή πρακτική αφού επιτρέπει
πρώτον τη χρήση \cppinline|;| μετά
από αυτό και δεύτερον να συμπεριληφθεί
αυτούσιο σε οποιαδήποτε κλήση συνάρτησης,
υποθετική έκφραση, ή επανάληψη.

Αυτό που εκτελεί, λοιπόν, είναι μία επανάληψη τριών επιπέδων.

\begin{itemize}
    \item Στο πρώτο επίπεδο θέτει τον ακέραιο
          $l \in [0, n)$ όπου $n = d^2$.
    \item Στο δεύτερο επίπεδο θέτει τον ακέραιο
          $i \in [0, d)$ για το αντίστοιχο $d$.
    \item Στο τρίτο επίπεδο θέτει τον ακέραιο
          $j \in [0, d)$ για το αντίστοιχο $d$.
\end{itemize}

Έπειτα, θέτει στο στοιχείο του πίνακα \textit{result}
που βρίσκεται στη σειρά $d * i + j$ και τη στήλη $l$
την τιμή $1$ αν η έκφραση \textit{expr} ισοδυναμεί με
τον ακέραιο $l$ ή την τιμή $10^{-9}$ εάν αυτή διαφέρει.
Η έκφραση \textit{expr} αντιστοιχεί
κάθε φορά στην επιθυμητή μετάθεση:
\vspace{0.5em}
\par\makebox[1ex]{$\sigma$}\hspace{0.25em}:
\hspace{0.5em}\cppinline|d * i + ((i + j) % d)|
\par\makebox[1ex]{$\tau$}\hspace{0.25em}:
\hspace{0.5em}\cppinline|d * ((i + j) % d) + j|
\par\makebox[1ex]{$\phi$}\hspace{0.25em}:
\hspace{0.5em}\cppinline|d * i + ((j + k) % d)|
\par\makebox[1ex]{$\psi$}\hspace{0.25em}:
\hspace{0.5em}\cppinline|d * ((i + k) % d) + j|
\vspace{0.5em}

Η τιμή του στοιχείου δεν μπορεί να τεθεί σε $0$
καθώς αυτό δημιουργεί ένα \enquote{διάφανο} (transparent)
ciphertext το οποίο δεν αποδέχεται η βιβλιοθήκη SEAL.
Το πρόβλημα μπορεί ενδεχομένως να λυθεί με τέσσερις τρόπους:

\begin{enumerate}[labelindent=\parindent, label=\alph*]
    \item Κάνοντας με το χέρι compile τη
          βιβλιοθήκη θέτοντας την επιλογή
          \cppinline|SEAL_THROW_ON_TRANSPARENT_CIPHERTEXT=OFF|
          κάτι που θεωρείται λανθασμένο και δεν είναι πρακτικό.
    \item Ελέγχοντας τα plaintext και ciphertext με
          τις μεθόδους τους \cppinline|is_zero| και
          \cppinline|is_transparent| αντίστοιχα, και
          αποφεύγοντας πράξεις σε αυτά εάν χρειάζεται.
          Ίσως είναι η πιο αποδοτική λύση, αλλά οδηγεί σε
          άλλα προβλήματα και περιπλέκει αρκετά τον κώδικα.
    \item Αξιοποιώντας ένα \mbox{\cppinline|try ... catch|}
          και τη μέθοδο \cppinline|Encryptor::encrypt_zero|
          όταν εμφανίζεται σφάλμα διάφανου ciphertext.
          Αυτή η προσέγγιση επίσης περιπλέκει
          τον κώδικα και μοιάζει---κατά τη γνώμη
          μου---περισσότερο με \enquote{τσαπατσουλιά}.
    \item Χρησιμοποιώντας, αντί για $0$, μία τιμή
          που βρίσκεται αρκετά κοντά σε αυτό, ώστε
          να μην είναι διάφανο το ciphertext, αλλά
          ούτε και να αλλοιωθούν τα αποτελέσματα.
          Τελικά, κατέληξα σε αυτόν τον τρόπο, θεωρώντας
          ότι η απλούστερη λύση είναι και η καλύτερη.
\end{enumerate}

\clearpage
\subsection{Linear Transformer}\label{subsec:linear-transformer}

Για τον γραμμικό μετασχηματισμό \cite[\S2.3.3]{jiang2018secure}
δημιούργησα μία κλάση με δύο πεδία: τις
παραμέτρους της κρυπτογράφησης \textit{params\_}
και τα κλειδιά Galois \textit{keys\_}.

\cppfile[firstline=20, lastline=23, label={\scriptsize
linear\_transformer.hpp}]{src/linear_transformer.hpp}
\mintedspace{2em}

Υπερφόρτωσα τον τελεστή κλήσης
ώστε να εκτελεί τον μετασχηματισμό.
Δέχεται ως ορίσματα το \textit{ciphertext} που θα
μετασχηματίσει και έναν \acs{plaintext} \acag{matrix}
\textit{matrix} ο οποίος περιέχει τις διαγωνίους ενός
\hyperref[subsec:permutations]{πίνακα μετάθεσης}.

Πρώτα, αρχικοποιεί έναν evaluator με
τις παραμέτρους κρυπτογράφησης της κλάσης.
Μετά, περιστρέφει δεξιόστροφα το
\textit{ciphertext} κατά $l$ θέσεις
(όπου $l$ το μέγεθος του \acag{matrix}
\textit{matrix}) και προσθέτει το αρχικό
\textit{ciphertext} συν το αποτέλεσμα της
περιστροφής σε ένα νέο \acs{ciphertext}.
Επίσης, αποθηκεύει στη θέση 0 ενός
\acs{ciphertext} \acag{matrix} το
γινόμενο του πολλαπλασιασμού αυτού του
νέου \acs{ciphertext} με τη θέση 0 του
\acs{plaintext} \acag{matrix} \textit{matrix}.

Συνεχίζοντας, για κάθε αριθμό $i \in [1, l)$,
περιστρέφει αριστερόστροφα κατά $i$ θέσεις το
νέο \acs{ciphertext} που είχε δημιουργήσει πριν,
πολλαπλασιάζει το αποτέλεσμα αυτό με τη θέση $i$
του \acs{plaintext} \acag{matrix}, και αποθηκεύει
το γινόμενο στη θέση $i$ του \acs{ciphertext} \acag{matrix}.
Τέλος, προσθέτει όλα τα στοιχεία του \acs{ciphertext}
\acag{matrix} και επιστρέφει το αποτέλεσμα.

\cppfile[firstline=10, lastline=32, label={\scriptsize
linear\_transformer.cpp}]{src/linear_transformer.cpp}
\clearpage

\subsection{Multiplier}\label{subsec:multiplier}

Για τον πολλαπλασιασμό \cite[\S3.3.2]{jiang2018secure}
δημιούργησα πάλι μία κλάση με δύο πεδία:
τις παραμέτρους της κρυπτογράφησης \textit{params\_}
και τα κλειδιά Galois \textit{keys\_}.

\vspace{0.5em}
\cppfile[firstline=23, lastline=26,
label={\scriptsize multiplier.hpp}]{src/multiplier.hpp}
\mintedspace{2.25em}

Έφτιαξα μία static συνάρτηση με όνομα
\cppinline|stabilise_scale| η οποία
δέχεται ως όρισμα ένα \textit{ciphertext}
και αλλάζει την κλίμακά του ώστε να είναι
ίση με {\small\texttt{ENCODING\_SCALE\ts{2}}}.
Αυτό είναι χρήσιμο καθώς, μετά τους
μετασχηματισμούς, η κλίμακά του κάθε
\acs{ciphertext} βρίσκεται μεν κοντά
σε αυτήν τη τιμή αλλά η μικρή διαφορά
που υπάρχει αποτρέπει τις περαιτέρω πράξεις.

\vspace{0.5em}
\cppfile[firstline=51, lastline=53,
label={\scriptsize multiplier.hpp}]{src/multiplier.hpp}
\mintedspace{2.25em}

Ακόμα, υπερφόρτωσα τον τελεστή κλήσης
ώστε να εκτελεί τον πολλαπλασιασμό.
Δέχεται ως ορίσματα τους \acs{ciphertext}
πίνακες που πρέπει να πολλαπλασιάσει
\textit{ciphertexts}, το μέγεθος των
πινάκων \textit{size}, και τους \acs{plaintext}
πίνακες \acag{permutation} \textit{sigma},
\textit{tau}, \textit{phi}, \textit{psi}.

\cppfile[firstline=12, lastline=14,
label={\scriptsize multiplier.cpp}]{src/multiplier.cpp}

Πρώτα, αρχικοποιεί έναν evaluator με τις
παραμέτρους κρυπτογράφησης της κλάσης και έναν
\nameref{subsec:linear-transformer} με τις
ίδιες παραμέτρους καθώς και τα κλειδιά της κλάσης.
Έπειτα, καλεί το \cppinline|matrix::crypto::flatten|
με τον evaluator, τα κλειδιά, και τους δύο
\acs{ciphertext} πίνακες αντίστοιχα,
μετατρέποντας τον καθένα σε μονό \acs{ciphertext}.

\cppfile[firstline=15, lastline=23,
label={\scriptsize multiplier.cpp}]{src/multiplier.cpp}

{\let\thefootnote\relax\footnotetext{
    \cppinline[fontsize=\scriptsize]|Operands = const pair<Mat1C, Mat1C>|}}
\clearpage

Αφού μετασχηματίσει το πρώτο \acs{ciphertext}
με το \textit{sigma} και το δεύτερο με το
\textit{tau}, αποθηκεύει τα αντίστοιχα αποτελέσματα
στη θέση 0 δύο προσωρινών \acs{ciphertext} πινάκων.
Ακόμα, πολλαπλασιάζει αυτές τις \acs{ciphertext}
τιμές, αποθηκεύει το γινόμενο σε νέο
\acs{ciphertext}, και μειώνει κατά έναν
βαθμό το \acs{modulus} του \acs{ciphertext} αυτού.

\cppfile[firstline=25, lastline=29,
label={\scriptsize multiplier.cpp}]{src/multiplier.cpp}

Εν συνεχεία, για κάθε αριθμό $k \in [1, \symrm{size})$
αποθηκεύει στη θέση k των προαναφερόμενων πινάκων
το αποτέλεσμα του μετασχηματισμού της θέσης 0 του
αντίστοιχου \acag{matrix} με τη γραμμή $k - 1$
του \acag{matrix} \textit{phi} για τον πρώτο ή
\textit{psi} για τον δεύτερο, μειώνει κατά
έναν βαθμό τον συντελεστή του αποτελέσματος.
Εδώ, μεταβάλλεται επίσης η κλίμακα των
αποτελεσμάτων, η οποία σταθεροποιείται με
τη χρήση του \cppinline|stabilise_scale|.
Επιπλέον, πολλαπλασιάζει τα δύο αυτά αποτελέσματα και προσθέτει
το γινόμενο τους στο συνολικό, το οποίο επιστρέφει στο τέλος.

\cppfile[firstline=31, lastline=44,
label={\scriptsize multiplier.cpp}]{src/multiplier.cpp}
\clearpage

\subsection{Main}\label{subsec:main}

Στο κύριο αρχείο του προγράμματος υπάρχει,
αρχικά, ένα logging macro με ορίσματα το επίπεδο
(\textit{lvl}) και το μήνυμα (\textit{msg}).
Σε debug mode εμφανίζει επιπλέον το αρχείο προέλευσης
και την γραμμή, αλλιώς μόνο το επίπεδο και το μήνυμα.

\cppfile[firstline=25, lastline=29,
label={\scriptsize main.cpp}]{src/main.cpp}

Έπειτα, η κλασσική main συνάρτηση ξεκινάει
αναλύοντας τις παραμέτρους που δόθηκαν στο πρόγραμμα,
όπως αυτές φαίνονται στον \autoref{tab:parameters}.
Θέτει τη μεταβλητή \cppinline|size| και
τη \cppinline|size_sq| ως το τετράγωνό της.
Εάν δόθηκε η παράμετρος \verbose~τότε εμφανίζει
τις τιμές όλων των παραμέτρων στον χρήστη.

\cppfile[firstline=38, lastline=46,
label={\scriptsize main.cpp}]{src/main.cpp}

\begin{table}[h!]\centering
\caption{Parameters}\label{tab:parameters}
\begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
    Παράμετρος & Ιδιότητα & Προεπιλογή\\\hline
    \verb|--size|~/~\verb|-s| &
    Θέτει το μέγεθος των πινάκων. & $3$\\\hline
    \verb|--lower|~/~\verb|-l| &
    Θέτει το κατώτατο όριο των τιμών. & $0.1$\\\hline
    \verb|--upper|~/~\verb|-u| &
    Θέτει το ανώτατο όριο των τιμών. & $10.0$\\\hline
    \verb|--verbose|~/~\verb|-v| &
    Εμφανίζει περισσότερα logs. & $\symup{false}$\\\hline
\end{tabular}
\end{table}

Εν συνεχεία, αρχικοποιεί τους πίνακες \textit{A}
και \textit{B} με τυχαίες μεταξύ των δύο ορίων.

\cppfile[firstline=48, lastline=52,
label={\scriptsize main.cpp}]{src/main.cpp}

Αν έχει γίνει compile σε debug mode,
εμφανίζει τους πίνακες και το γινόμενό τους.

\cppfile[firstline=54, lastline=58,
label={\scriptsize main.cpp}]{src/main.cpp}
\clearpage

Ακόμη, με την παράμετρο \verbose~
εμφανίζει τις παραμέτρους κρυπτογράφησης.

\cppfile[firstline=60, lastline=65,
label={\scriptsize main.cpp}]{src/main.cpp}

Ο υπόλοιπος κώδικας βρίσκεται μέσα σε ένα
\mbox{\cppinline|try ... catch|} οπότε αν συμβεί
οποιοδήποτε σφάλμα το εμφανίζει και κλείνει.

\cppfile[firstline=137, lastline=140,
label={\scriptsize main.cpp}]{src/main.cpp}

Αρχικοποιεί πρώτα τις παραμέτρους κρυπτογράφησης
(\textit{params}) και το \textit{context} της
SEAL χρησιμοποιώντας το σύστημα CKKS.
Μετά παράγει το ζεύγος μυστικού (\textit{sk})
και δημοσίου (\textit{pk}) κλειδιού, καθώς
και τα κλειδιά Galois (\textit{gal\_keys})
που χρησιμοποιούνται στους υπολογισμούς.
Επιπλέον, αρχικοποιεί τον \textit{encryptor},
τον \textit{decryptor} και τον \textit{encoder}.

\cppfile[firstline=68, lastline=83,
label={\scriptsize main.cpp}]{src/main.cpp}

Έπειτα, δημιουργεί τους δισδιάστατους πίνακες
\textit{sigma} και \textit{tau} που περιέχουν
τις διαγωνίους των αντίστοιχων πινάκων μετάθεσης.
Παρόμοια, δημιουργεί τους τρισδιάστατους πίνακες
\textit{phi} και \textit{psi} για κάθε επίπεδο.

\cppfile[firstline=85, lastline=96,
label={\scriptsize main.cpp}]{src/main.cpp}
\clearpage

Ύστερα, κωδικοποιεί τον δισδιάστατο αριθμητικό
πίνακα \textit{A} στον μονοδιάστατο plaintext
πίνακα \textit{A\_pt} τον οποίο και κρυπτογραφεί
στον ciphertext πίνακα \textit{A\_ct}.
Αντίστοιχα, κωδικοποιεί τον πίνακα
\textit{B} στον πίνακα \textit{B\_pt} και
τον κρυπτογραφεί στον πίνακα \textit{B\_ct}.

\cppfile[firstline=112, lastline=120,
label={\scriptsize main.cpp}]{src/main.cpp}

Στη συνέχεια, πολλαπλασιάζει τους πίνακες
\textit{A\_ct} και \textit{Β\_ct} χρησιμοποιώντας
τον \nameref{subsec:multiplier} \textit{multiply}
και αποθηκεύει το γινόμενο στο ciphertext \textit{AB\_ct}.
Επίσης, αποκρυπτογραφεί το ciphertext στο plaintext
\textit{AB\_pt} το οποίο και αποκωδικοποιεί στον
(μονοδιάστατο) αριθμητικό πίνακα \textit{AB\_res\_1d}.

\cppfile[firstline=122, lastline=130,
label={\scriptsize main.cpp}]{src/main.cpp}

Τέλος, μετατρέπει τον πίνακα σε δισδιάστατο
(\textit{AB\_res\_2d}) και τον εμφανίζει στον χρήστη.

\cppfile[firstline=132, lastline=136,
label={\scriptsize main.cpp}]{src/main.cpp}
